獨居咗兩個月，你問我答

獨居新手，好多野唔識，今日好悶，傾下計
同我分享下一啲自住既小知識同技能都好

孤獨終老

養咗隻狗，雖然都可能佢死先

平時會自己煮飯嗎？

想問D身後事，
死咗之後硬碟D資料點算。

一日放幾次狗?

甚少，食麵/餃子多
煮食呢方面都係令我感到最困擾既一環
出去食又貴，自己又唔識煮

我部電腦無乜嘢，本身放晒係外置硬碟度
其實都係得啲相，我諗我唔會處理

我都係焗自己煮飯
開頭幾有心機煮…煮多兩個月越黎越hea

對唔住，無放
盡量一星期放一次啦，我都好攰

幾錢租

我早兩個月搬咗返屋企，好唔習慣
好想自己一個住

呢兩個月入面，我好似淨係煮過2-3次飯
其他都係食麵/餃子/去屋企人度食/出去食
有時都會擔心自己既健康...
所以通常食麵都會煮幾條菜平衡下
同埋迫自己食一個生果

$1127，公屋

十分認同，自己住過係一件返唔到轉頭既事
不過我諗都無咩機會同返佢地一齊住架喇

九龍東，$1127公屋，250呎左右啦

Jeng?

正到爆！雖然好攰，但俾我揀多次都會揀自己住

超正。。好懷念自己住嘅日子

巴打好好珍惜

懷念？點解而家無得自己住呀？

學下囉

屌你？公屋養狗？
比人投拆咁點？

萬事起頭難，加上對於煮野食我係抗拒的
又怕彈油又怕俾熱水彈到
怕麻煩既人好難搞，又要買又要準備又要煮仲要洗...

好多人都公屋養狗養咗10年了，無人投訴
班鄰居睇住我大，我睇住佢老死

收工番到去其實真係好唔想煮飯，但第二日要帶飯
一星期有2日都係食雲吞拉麵算，759 有隻蕃茄拉面幾正
一個月番一次阿媽到食大餐
樓主同我一樣單位應該

人生贏家

我好好彩，公司包食晏，俾好少錢就有得食
我之前係一星期返一次呀媽度，但太攰，開始變成兩星期一次
BTW，多啲探下呀媽啦哈哈！一陣就去759望下你講既拉面先

買d醃好既肉餅/雞蒸黎食 烚幾條菜
用細飯煲煮一碗飯
唔洗成日食面
不過我通常都忍唔住叫左外賣or出去食算

有無咩分享下，其實暫時我最驚既係如果有人夜晚突然拍門應該點算

都算係靠父幹

琴晚岩岩食完譚仔，今晚又要諗了

好遠阿，我同阿媽分別住係香港最角落既位置
差唔多2個鐘車程
btw你公司請唔請人有得包晏咁好

係呀，而家返老家住。
個時自己住淘大幾開心嘅。
自己唔識煮野食，所以每日放工最頭痛就係諗食咩好

四舊水一個月，抵到爛
有剩仲可以任拎唔嬲，我都諗過拎返去夜晚食多餐
但食埋同一樣野又好悶

講下最唔慣既一件事黎聽下

我而家都係煮一次分兩餐食…
出去食一餐夠煮3餐飯

你自己住咗幾耐呀？

都係3個幾月炸

點解既

原來係絲打

自己住個時？無咩唔慣啦
最正係另一半可以隨時上嚟"坐下"

排到公屋，屋企人嫌遠又高樓層唔慣，叫我自己住

一返到屋企會唔會覺得寂莫好悶好彩你有狗狗陪

我指你而家返老家住，無唔慣咩？

笑咗，我同你情況相似不過調轉，佢地搬走

有冇房?

初初有少少唔慣，但好快就適應咗
而家覺得最好唔好煩我，俾我靜下
就算唔開心都終於可以大聲喊

屌仲要公屋
你已經解決左大部分人都頭痕既居住問題

自己間左一間，岩岩好圍住一張雙人床

幾年前記得租一間劏房3000 4000蚊。。。近淘大個d舊樓

你有公屋就正啦。。人生贏家

雖然係，但當你解決咗一個問題，隨之而來既係第二個問題

1個人住都有間房？我全開放式，感覺大好多

但夜嘛嘛會唔會驚有野係屋企沖涼會唔會開門沖

我裝左個CAM望下佢，一日訓到黑

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
上水遊行路線更新

多謝上一代

唔好嬲啦

我識大都係單人公屋
冇房但係個廁所勁撚大

識人

因為之前係4個人住果時間落俾老豆老母，真係好迫

自己住好爽
屋企人移左民自己一個住
得閒無野做叫下friend 黎打邊爐
沖涼痾屎打J 又唔洗關門

從來唔驚，唔知點解真係唔會有太多呢啲幻想
沖涼我會關門，訓教要全黑，唔係我訓唔到

你公屋個名係你自己定係你屋企人?

養狗其實都唔係好貴姐？可能唔使我俾

不如我煮飯你食呀 傾下偈

其實廁所對比起廚房真係唔算細
廁所可以企到5個人，廚房2個都逼到傻

真好我都想養狗

驚有甲由多d…已經用野封左大門d gap位

唔洗理班小學雞
自己都養唔掂就緊係養乜都唔得啦

唔悶，勁多野等我做
養狗要日日吸塵就基本，我得閒會同佢玩下
洗衫晾衫收衫，有時煮野食又要洗碗
有時間就睇下電視，玩電話，上網
我直頭覺得自己唔夠時間用!!!
梳化都唔得閒坐下

可以煩少樣已經好好

有無諗過抽綠表呀？

我係相反，廁所勁細，廚房大到可以做睡房
可以GOOGLE下舊長型單位圖則

係
勁撚大個廁所
勁撚細個徐晃

我都想獨居.....之前搬左出黎一年...但而家租好貴..
可唔可以夾份 我有隻貓仔 好乖好癡身的
利申: 絲

抵到爛啦，租出面200都冇都要56千

唔煮野個下死呢

好多年前都諗過自己搬，當時同屋企關係麻麻，但真係負擔唔到
估唔到今時今日係佢地搬，然而關係有明顯好轉

係呀!!! 上次個FD唔開心上黎傾心事
吹左5個鐘頭水我幾鍾意呢種生活
我想點就點既感覺

淨係收養你隻貓仔得唔得

準備變成我

夾左咪唔係獨居

絲打做得啱.
真係唔好咁快同居。日見夜見真係好多問題

買肉丁炒下飯，粟米湯，通粉，日式咖哩包，炒幾條菜，買啲丸、腸、炸菜，等等，再唔係買啲料返屋企打邊爐都好平。

多謝你先

2人單位1個人住？

幻想總是美好，其實佢成日吠
又要隨時執屎執尿，仲勁臭，頂唔頂得順先

唔得 佢係我架

咩狗黎㗎

你講起昆蟲呢啲野我就想死
我係超驚!!! 前排落雨有勁多飛蟻入咗黎
我真係硬住頭皮去打死佢

無呀...

其實只係唔想同屋企人住有時好煩

幫唔到你喇

好多情侶都好想有個自己屋企，你⋯好幸福。我諗獨居真係可以學到好多野，自己想做乜就做乜。

幾時比我上黎一齊訓

而家唔日見夜見都已經夠多問題
想像唔到日日對住更加會發展成點 我都怕咗

你就好啦。 我都想自己搬出來， 條女鍾意幾時來都得。 又唔洗理屋企人。

當然，買野煮埋一鍋熟唔難
但有時一人份量好難搞 之後洗碗又係搵自己笨

我都獨居緊公屋好7悶
打算養兩隻英短一齊過埋下半世

可以咁講，但其實佢呢種無間隔既長型單位根本似一人單位

開頭煮3杯雞、聰油雞、蒸排骨咁
而家煎雞翼, 煎雞翼 同 煎雞翼

點解咁多人都可以獨居公屋

芝娃娃又細粒又惡死又嘈

我獨左半年 一房一廳 其實想養寵物 但你點照顧佢？

Ps.我平時3日有1日24小時唔係屋企

依種狗見大狗都照吠cls

真實經歷過就知道其實唔係太美好
雖然有開心既部份，但都有麻煩既地方
特別係我有潔癖而對方無

公屋有得轉名?

好可愛！最多佢訓床我訓梳化，放心交比我！

睇怕無咁既機會

一feel到想落雨我係絕對唔會開窗我住高樓層肯定勁多飛蟻

之前都試過男友突然之間上黎
但我唔係覺得太開心 甚至有少少唔鍾意
覺得自己難得有私人空間又再次無左咁...
同佢講完之後 佢話唔再搞呢啲驚喜喎 咁就算了

相處好同住難

一次過兩隻咁多？

我就係連煎蛋都懶既人

因為...有入表排(?)

買下麵包放係屋企 都可以有好多變化

其實我覺得獨居既話買焗爐會方便好多

又岩wo可以出新潮文，父幹上公屋

暫時未試過24小時唔喺屋企
但我買左部自動餵食機，可以定時定候出糧俾佢
再加個小米CAM，睇住佢有無出糧同埋狗狗有無食到
但屎尿就無計 等我返黎再清

唔知係咪因為少放狗
佢出街好驚 聲都唔聲下

所以咪叫你珍惜而家"獨居"嘅時光
加油啦

我個情況做到唔好問我點解，經房署正常途徑做既

其實自己一個住， 有d frd 會上黎打下邊爐吹水，平時做自己喜歡的事， 真係係香港黎講算係好理想。

我買左蚊網，通風得黎又可以防蚊蟲
反正我得廁所同廚房有窗又幾好用

虐待勳物

唔知點解大家講野自己會客氣咗，語氣好咗

邊到買

係喎 上面睇到你話無時間帶佢出街

唔多啦
貓好好多，公屋養得，又唔洗帶出街

我最憎就係囤積食物喺屋企
望到佢就好似迫住我要食咗佢
唔食又變壞又惹蟲
所以我食幾多買幾多

上網睇人煮 有d教你點慳

黎緊都開始獨居生活想養隻狗
但啲朋友話會整爛哂屋企啲野
又怕我返工個陣佢會好悶

絲打隻狗新養？

點申請到

初頭諗過，但我呢啲三分鐘熱度肯定好快又唔用
屋企有個多士爐，都係整左幾次麵包做早餐就無用了...

也許我真的孤獨終老呢哈哈哈~

日日見既人講野先會唔客氣 因為慣左

其實自己一個住嘅話出去食係平過買野番屋企煮
所以唔鐘意煮嘅話直接放棄啦

我鐘意煮所以貴好多都會自煮

但自己一個會成日諗野可能我先係咁啦，亂諗野既人

對唔住呀，真心，我知係唔岩

可唔可以講下你月入幾多同埋有咩開支？？

我都想獨居......

唔公平嘅嘢有好多
我識隻蝗 攞綜援
用XS MAX 老豆揸Audi 養咗隻柴犬
最近搬咗去蘇屋邨
唉 這些機會

我喺觀塘裕民坊間家品店見到
唔好買上面黃色既，好廢架
要買下面有日文字既
間野叫「家之城」

記得帶佢出去散步

要裝窗網好似好煩

有無野教路

有無關鍵字

養左10年
我諗要睇品種，我隻狗最多只係抓下梳化
咩都唔做 淨係識訓

我一出世就住緊

獨居左差唔多10年

養左1隻英短3,4年 獨居左差唔多10年

真係？但人人都話自己煮最平既？
你係咪計埋煤氣同用水既錢
不過其實時間先係金錢 煮一餐飯真係好耐 又消耗體力

呢啲我會出街食。

唔該哂！
轉頭收工去望下有無先

煮要一次過煮一,兩日先會抵過出去食

獨居初期會好有心機煮飯 後尾煮乜撚呀 落街食重快

我冇裝
因為我全年不開窗的

我現時自己肯做飯

我係外國獨居左3年
係有大半年同人合租過

所以如果煮都係快靚正搞惦唔洗點洗嗰啲，出街食都唔係貴好多。

外國獨居三千尺house

你同佢講做乜
佢係你隻狗咩

最重要係懶得洗

月入13K鬆啲
俾你參考下一般開支
保險+家用 2500
供樓 2000
早午晚餐 1000
搭車 250
上網 100
拍拖 1500
水電煤唔係個個月交 我估計 1000內啦

成日諗起之前有單撞車CASE發現車主係拎綜援

知道了

獨居有無心得，我好想聽下人分享有無咩要注意

你近呢頭咩

我男朋友都咁教我，但食同一樣既野勁悶喎

買幾盒3餸餐盒食幾日咪得

最慘我果邊美食沙漠

咁你鍾意邊樣多啲呀？

你先係贏家

我淨係知我自己住之後瘦左

係
我買餸成日都買多左份量

係觀塘區開工
但裕民坊唔係清左場喇咩？

去youtube睇下煮飯片，有好多好簡單又平既野教你整

有男朋友未

老老實實個時我合租幾開心
個Housemate女仔平時煮lunch dinner又煮埋比我
我宅佢去街又買外賣比我病又有人照顧

我都係喎
裕民坊商場未摺 就係果度

可以開住電視/電台，屋企有啲聲好好多

月入13k 點解有公屋
另外..供樓

之前見到有個巴打既老豆開左個channel叫「煮提cook」，好似好正

心得就係好好享受初期既快感 中期既懷念 同後期既麻木

獨居慣左好難再接受返同居

注意就係家務喇,點懶都好一個禮拜做一次

有

病呢下真係，幸運地暫時未遇到，我連煲粥都唔識

我反而多左種習慣係開燈開聲訓

電視會開既咁

做咩工可以唔超單人入息

Youtube - 煮家男人

我3年都係開住電視訓

呢部份好複雜

不過自住真係會舒服啲心理上

生活上如果雙方都想有將來既話，會磨合到掛？除非唔係或者未確定⋯

自爆公屋養狗？

法庭拍賣

姐妳是人生大贏家 日日帶仔返屋企都得啦

屌連登個個成功人士，一個有屋一個就3000呎

初頭就會後尾 冇咩野都唔會叫人上黎懶得執

我都幾鍾意做家務，可能有潔癖

如果咁睇，暫時都磨到既...無人完美

你返咩工咁鳩忙呀 狗又唔撚得閒放
老母又唔撚得閒探

正解，開始會疲勞

唔係忙，係攰

John Wick

相？

後尾唔太過份就當睇唔到

真係睇你講野就知係過來人

我3個月

咁橋
好羨慕你收工可以極速番屋企

自己住其實係幾正。 不過試過如果放長假自己一個人喺屋企得四面牆感覺好 空虛

想去絲打屋企煮野食

搵個伴？

狗似主人形
一個字 攰

我專登揀同區返工

堅攰無人信

獨居好正 唔着衫周圍行冇人理

我都出左黎住左一年
幾鐘意煮野食所以日日煮
順便帶埋飯
多數一日會買3日餸
一星期買2次
不過我係肥左

以前同屋企人住時
佢地煮得唔岩食我會唔食
而加自己煮自己鐘意食既就好易食多左

我都算係一個人住緊公屋,不過就唔洗交租,住左兩年,真係好正,周圍又方便,交通,飲食方便,已經好少會返呀爸呀媽屋企食飯,懶得去
水電煤都好平,最貴係出街食野

我都想自己對煮食感興趣，好難呀

租都有人幫你俾埋咁過份

獨居電影推薦

絲打
好想揾人傾下
我本身同男友住
租係我交開
但呢兩個月佢都只俾7成佢應該俾既租金
水電煤又唔肯交
飯我煮 碗又多數我洗
佢最好就係肯洗下衫咁
岩岩叫佢搬返屋企
我有無做錯

自己住一個月要幾多開支？

無，share 下d 費用好應該，男人要d 責任感

唔係,係已經買左

無 我係你都會咁做 一係齊齊搬返屋企不再同居
但係你有無了解下佢呢兩個月發生咩事？
如果有苦衷既，你可能要體諒下，問左咩事先

唔準嚇我

明智！

睇多啲YouTube

23歲一大學畢業就搬左出黎 個個人都話我痴左線

你去買幾個玻璃盒，最好有分隔位，可以一次過煮定幾日既飯盒

你可以睇埋Youtube呢個菜單研究所，佢教既野整得又快又好味

佢係孤寒
一講佢未交足租
佢就話自己出左咩咩日常支出
咁我都有出架嘛
同埋重點係佢好似無打算結婚
同佢一齊六年啦
唉 sorry
呢d都唔知點同朋友講
岩先同佢媽講佢會返去住
佢媽都話知佢份人係咁

用飯煲將飯同餸一齊煲熟

落完水同米
之後加番茄同煙三文魚
再落胡椒 Oliver oil

做男人做到咁就算啦

絲打 養唔養多隻狗

我本身都算係宅男,唔係太鍾意出街,全日留喺屋企睇youtube都ok,近排考慮緊要換張梳化,當初貪平淘寶,依加長時間坐到我腰酸背痛,要買張好坐d既梳化

唉

我都獨居緊，少樓主少少，下星期先滿兩個月
前晚訓教半夜喊醒，覺得好孤獨
樓主有冇咁既情況？

屌你老母啦，你一星期先落一次街得唔得呀？

獨居無問題

唔忙又點撚樣會攰

最慘都莫過於係洗碗

我都自己一個住左年幾

兩個人住好多野都要分擔黎做
一個人做晒會癲
我份工本身都算多假但你要我一個做晒啲野我都唔掂

佢多假過我
我返一星期六日

上面我覆左次 但我都想更正下
一般開支
保險+家用 2500
供樓 2000
早午晚餐 2000
搭車 250
上網 100
拍拖 1500
水電煤 1000
有啲位都預鬆左既 平時再買下垃圾都無乜錢剩

多謝你搵埋LINK俾我
都多謝埋上面巴絲介紹既YOUTUBE

好明顯佢喺屋企都係慣左係屋企人做家務,佢都冇負過依d責任

建議夾公數啦
我同男友都係咁 每人每個月拎一舊錢出黎
所有開支都喺果個銀包度出 等同AA 無拗數
佢咁無賴 又無責任感既人真係建議離場
唔好因為覺得付出左6年就要繼續
錯的人就係錯 一係錯6年 一係就錯一世喎

屌
人生贏家
原來係

係咪得我唔明你講咩
至少我睇完你咁講，我都唔知實際步驟點做

如果有一日佢死左我再考慮下

你老豆老母搬左去邊？
私樓？

屋企人搬走左，其實正常房署都唔會知，咁就可以繼續交正常租

如果間屋得番樓主既名，咁就有機會係寬敞戶，要搬去細單位

btw , 有得買當然買，樓主係第幾年買？ 頭幾年會有折扣，250尺左右 特價左應該18-25萬

我去外面食左成三年

涼衫唔洗收衫，涼衫地方就係自己衣櫃

講起梳化，我最近上淘寶訂左幾舊硬身海棉
事關我本身條腰有啲事
原本張梳化又係軟身海棉坐到我更加差
因為我訂既係鐵架+上面獨立幾舊坐墊 全部拆得
而家我留返個鐵架，換過晒啲海綿就好好多了
如果你都用得著，可以俾LINK你

我諗係米+餸一齊放入電飯煲煲熟佢，方便快捷

好呀,俾我參考下,唔該絲打

一個人住左10年，初頭覺得好靜好寂寞，依家反而中意一個人靜靜地既世界。

一個禮拜儲埋洗一次衫，煮飯就簡單恰菜，蒸魚，or蒸肉餅，之類，蒸野係最方便最簡單的

有朋友來就會煲湯or煎趴食

無喎，可能我有狗陪下？我又唔覺得好孤獨
但我有為左感情問題而係屋企大喊一場...
喊完之後，有種好彩而家自己住既感覺
如果唔係，我連喊都無位喊，你係咪有咩心事呀？

知喇，但你屌我老母都無用

獨居3年，係自由自在嘅，不過乜都一腳踢就無哂時間，成日唔夠訓

有聽過，但計返條數寧願買

我就係無位喊，要喺公園喊完先返屋企，我瞓廳

我懶到諗過買洗碗機，做人做到我咁
一個人住已經唔係話洗好多隻碗

吉野妹咁慘

想了結殘生

之前男朋友上黎我屋企又係咩都唔做
佢話上黎唔諗住要做啲咩架喎
我就勁谷氣，覺得就算住一晚都好
都係好似體驗下同居生活咁，做下唔同既野
之後佢先開始幫下手，主動幫我做返啲野
如果唔係，我會覺得自己好似工人咁，寧願佢唔黎

洗碗好辛苦咩?我又唔覺,基本上我自己煮或我女朋友煮,全部碗都係我洗

番屋企洗唔洗半個鐘？

都係公屋

6年既青春就咁比左一個咁既男人

要加油

無折呀...

多謝

之前4個人住果陣無大衣櫃
而家買左大衣櫃，乾左可以直接放返入衣櫃
唔洗摺衫超正！

自己度完長闊高再叫佢報價就OK，真係幾硬身

我而家4日洗1次衫，我都應該會推到去一星期一次

頭半個月我每日訓得5-6個鐘而家上左軌道可以訓8個鐘

頂你狗一定要每日出去行一次咖，唔係會抑鬱
真係忙既搵寵物保姆

男朋友上黎既話就佢洗
但我好驚佢洗得唔乾淨潔癖煩到癲

行路既話差唔多

OK但每日要行幾耐先夠？

細狗30分鐘
大狗1個鐘或以上

OK，夜晚唔睇TVB，落去放狗

屌你行路都番到去爽皮到
你食完飯我都應該仲未番到去

我唔會俾自己好似你咁樣
而家我啲時間已經密質質唔夠用
用埋黎搭車真係唔使訓都似
點解我時間管理咁差

我一日放3次，仲要去gym，又要煮飯，真心忙

唔使返工？

我個屋邨有勁多人養狗,我果層有戶起碼養左3隻,間唔中會吠到成層都聽到,但又唔見附近d住戶投訴佢

lm

如果係舊式屋邨，可能真係一路以黎都慣左係咁
又或者鄰居之間係識既？我就係咁情況

6年幾

Exac7lt

Exac7ly

我有個十度良品電飯壺，入面有兩層，都幾好用

獨居好舒服 好自由自在
而且單身最好

出門口前睇定天氣報告，有機會落雨就閂左窗先

認同

電費煤氣費好貴 你兩個月可能仲未收到第一張...

呢樣真係中過伏，而家學識左，長期開半隻

近排開冷氣多左都可以理解
煤氣應該真係少，一個月都無15日用到
沖涼又用電熱水爐電費應該最甘

一層煲熟佢都得

1個人250呎

電反而唔係太貴，我交200幾
水好似唔知100幾咁上下
煤就好貴，因為要供埋個煤氣爐

平日一定訓唔到8個鐘，訓到7個鐘都好叻

我係用緊冬天得15分鐘熱水果種

我諗我要整個TIME TABLE迫自己ON TIME...
其實琴晚11點就訓得，但自己玩到1點先訓

住公屋養狗 怪唔知得一星期先放一次狗

一個人住過真係返唔到轉頭

15分鐘已經好好
未搬之前老家個到得5分鐘貨仔，冬天要玩極速，捱左3年

望到就覺得攰我買左個單車機喺屋企踩
咁樣安排難怪你訓得7個鐘，但你應該好FIT

咁堅要屌你老母呀嘛

獨居正呀 無人理

我都一樣，搞好哂啲野都想輕鬆下睇下漫畫，點知一睇就睇到兩點

你懂的

放狗好快識到女，唔再自己訓

又真係為左身型先咁忙下下自己煮又做幾日gym，身型總算不過不失啦

一個月搵幾錢

現時自己肯做飯？

如果我係佢，呢刻心情究竟會係點....想像唔到
樣又出埋，對話又比人cap埋，嚟緊仲會冇咗份高薪厚職嘅工，咁多年建立嘅嘢冇晒

抵撚你死啦屌你老母黑警

好好奇個time table係點
其實如果返工唔遠+唔煮嘢食啲時間應該幾好用

以前一個人住淨係洗碗+隔日洗衫/拖地，做完都九點幾

13K左右

迫住做

隔日洗衫拖地！？
我衫一星期拎落街洗，地一星期先拖一次

係呀我會隔日做運動差唔多日日開機洗
地可能三四日拖一次加埋咪隔日要做一樣

洗衫唔係問題，之後要曬要摺先係問題，返工衫仲要燙 有時我特登周末有一日唔出街就係要做家務

好勤力
我只會放假先做呢d野，
平日煮完飯沖完涼都8點幾，想像唔到做埋家務要幾點

我都唔想，地唔拖就痴立立，衫唔洗又臭崩崩

18:00 收工
18:30 返到屋企
18:45 開始食飯
19:30 食完飯, 睇東張西望 (如果煮既話有時19:30先開始食)
20:00 睇愛回家, 吸塵
20:30 睇電視(?) / HEA
21:00 沖涼
21:45 睇電視, 食生果
22:30 收衫
23:00 上床
呢個係我回想返琴日做左啲乜得出既時間表
其實我都唔係好SURE係咪咁，但原來我都幾多時間睇電視，屌

我只會堅持日日吸塵
洗衫4日一次
其他都係一至兩星期做一次
但我明明晚晚都好忙咁
列咗出黎又唔覺

可能我本身唔睇電視，就無嘢搵嘢嚟做

以後睇完愛回家去放狗，返黎沖涼就差唔多

睇完電視仲有時間食生果，頂你

其實又無乜問題我都差唔多
1900 回家，開始煮飯
1945食飯
2000洗碗之後沖涼
2030 上床打機煲劇
2345 訓教
完

邊度搵 派到？

我唔會同你講我7:30先返到屋企

想知巴打啲使費支出係點 我都想搬出黎

我反而成日落街買M記咋唔使洗

出世住到而家架喇

你岩岩返到，我已經食完飯

用個煲煮晒烏冬/菜/肉再上碟，都係洗好少啫

你平時幾點訓教幾點起身？
點解你可以做到咁多野既

你隻狗係唔係 薩摩耶 品種？

一個人住，真係好難的起心肝煮野食

芝娃娃

可以住多個人嗎

樓主你嗰度租定買？

你幾多歲？

咩驅使你會自己一個搬出黎住？

純粹八卦下，唔想答都可以

我獨居過兩年咪好撚巴閉?

獨居都可以開你問我答post

而家交緊租，搞緊手續準備買
下個月26歲喇
因為屋企人搬新屋所以我要自己住
如果你問我點解唔搬埋過去
我會話我都好想獨立一下 唔想再咁迫
25年來都無自己一間房 我仲有個細佬
其實係零私人空間 所以想自己住

我月入20k
租就5800, 返工通常帶飯(2-3日) 夜晚都係自己煮
電費依家就600-700
交通我可以行路返到 但出市區就好貴 來回50蚊左右
依家每個月存到8000左右

開POST=覺得巴閉
傾下計解下悶都唔得
開個話題姐，下下都要講拍拖同政治咩

其實好慘
人類養狗其實變相係animal abuse

我自己住之後買左好多野
新傢俬/家庭用品咁樣，使咗3萬蚊

叻仔！26歲就買到樓已經好難得

有自己私人空間係好正

但有時夜深就有d寂寞

你間屋幾大先
住得細不如讓畀人

狗仔會抑鬱

冇追晒post
想問下 間公屋申請左幾耐先批

可能有啲人就係適合一個人，我認為我係適合的

大家獨居都可以交流下平時生活我覺得幾好

7點正起身淋完花就出門口，路上買早餐

做運動果日就食埋先返
10:00 到屋企，沖涼>開機洗衫，11:30咁上下就掛衫，之後自由時間處理下雜事，餵下魚咁

唔做就 7:30 到屋企，煮嘢洗完碗 8:15，然後做下家務，九點零十點咁上下沖涼順便洗衫，之後自由時間等掛衫

多數都12點零咁上下瞓

250呎左右，但佢本身都好細隻喎，對比之下空間係咪唔算太細？

好羨慕 一個人申請公民真係遙遙無期

係咪買左？

屋企人過身既話唔係會訓街既咩

留名學嘢

我住緊呢間係198X年既產品
屋企人搬果間排6年幾上左樓

我而家都習慣左自己一個生活

無計，環境迫成

但我10月尾要搬返去同爸爸住一年

全部ikea野 都係牀/櫃/書台 加日用品 我6000 7000就好似搞掂左 洗衣機有係度 唔洗買

係，我都想知其他自住既人生活模式係點，點樣安排家務之類

準備買了，有心

你好醒，真係大部份IKEA買，好正

一個人住咗4年
開頭自己住嗰陣係食蕃茄火腿通/買返屋企食

老實講，我而家係抗拒同人住
好唔方便，感覺困身，講句野都就住既感覺
重點係講電話實俾人聽到，想喊下又俾人知道

日日？

198x
有無全屋重新裝修？

我記得唔知邊批公屋係可以買

住新界？ 港島番工 啲屋貴到租唔起....

煮咩多？有冇簡單食譜分享

係4人家庭排既時間 ? 幾多年前

其實唔係個個天生都係鍾意同其他生物一齊居住

無呀，樓都唔夠錢買，要分期供，仲點裝

差唔多啦，真係快既就真係要你生仔生女

無我份，3人家庭排

5800 蚊租邊頭

我都以為自己會ENJOY同另一半同居
原來都好似唔係或者我未享受夠一個人
遲下再算

有好有唔好囉，有屋企人有咩頭暈身慶都有個人照顧你，又可以分擔家務......但就一定無咁free

一個人住你係屋企裸跑都無人理你

有一排係
之後買咗電飯煲呀
多咗廚具嘢就真係開始煮飯
我返shift 一個星期最多煮兩三餐
加埋帶飯 星期三AEON特價日 會買多少少
想煮嘅話都有餸先

巴打你好勤力！
10點先番到屋企我一定唔會做野。
沖完涼等訓教算

係女又唔識烹 抵一個人住

咁我點都要沖涼，沖埋不如洗埋衫啦
洗緊果陣正好我可以玩下ps4/上吓網

同埋你諗下我差唔多日日洗其實唔會有好多衫要晾，係水電貴啲咁解

獨居煮最多既就係公仔麵 買定d菜同丸腸就攪掂

大埔啲村屋 180呎左右

無丁

我多數食急凍烏冬，其他實在太唔健康

開始厭

一係買個焗爐焗吓嘢食
唔使咁悶

同室友一齊住左年幾
想獨居多d
起碼唔洗煩點樣打掃同點夾生活用品錢之類

我都好想自己一個搬出去住 但D租真係頂唔順

以前係比起劏房好少少咁啦而家咁住先岩SIZE

收皮 虐狗 可報警

有考慮過幾百蚊果啲焗爐仔架
但我連普通滾水烚下野都懶就算吧啦

緊急 反DQ事件
政府嗰邊話生產器出嘅意見書不受理
大家快啲用自己email交 記得要改改啲字 再跟手入下面個post推上去熱門俾多啲人知呀

緊急! 反DQ! 用自己email send 意見書!!! 生產器出嘅不受理

室友？大學定咩？

夾心階層永遠最慘
如果我自己排都唔會排到
我搵13K咁少都排唔到真係癲

咁真係幾撚懶
不如自己住之後 成日煮 廚藝進步咗好多

SORRY 我放返啦OK

公務員唔諗住結婚就排白居易算吧啦

我自己煮得比較複雜
因為我會由頭開始煮

不過可以分享下簡單食譜
岩啲無乜調味料既人
以下係4人份量

肉餅
攪碎豬肉 1磅
豉油 15ml
鹽 2g
糖 5g
撈勻
可以加切碎梅菜 / 洋蔥整下花款
煮飯個陣放埋入電飯煲蒸
或者中火水滾隔水蒸15分鐘左右

排骨
腩排 1磅
切碎蒸蓉 10g(可買李綿記）
豉油 10g
煮法同上面一樣
想唔同口味可以落黃豆醬取代豉油

牛柳粒
牛肋條 1磅
豉油 15ml
糖5g
蒸10g

牛切粒 調味料撈勻
之後就咁炒熟就得
可以加薯仔/紅蘿白一齊炒

以上全部可以超市買到

菜簡單既可以去超市買包娃娃菜
打橫切3份再用水烚
之後落蒜同雞粉炒幾下已經好好食
如果好似我咁 1日買3日
可以多啲買瓜類
例如茄子/青瓜/翠玉瓜 可以放耐啲

其實對煮食有興趣可以睇下icook同cookpad
簡單啲可以睇hk01（勿屌 只睇食譜）
佢啲食譜煮得好簡單又易煮
有興趣可以買埋味琳，迷迭香，生粉，面粉，胡椒粉
好常用既調味料

樓上個巴打會唔會太勁

味琳邊到有得買？
成日上網睇食譜都見到要用到，
如果無可以用咩代替？thanks!!

樓上巴打 正皮是給你的

有時唔係一個人嘅事

味琳可以去aeon買
我覺得佢自家品牌topvalu最抵買
其他一係太貴 一係平但唔好用
記得酒精濃度有13％以上先係
可以上aeon個網 search 到

我而加次次醃一磅肉都一定會落15ml味琳
覺得啲肉會好味啲 同埋去腥味

去到腥味好喎
我平時醃野落d紹興酒都唔覺得去到腥
唔該哂巴打

講多啲

點解唔養貓

你果部單車機幾錢左右

味琳可以去到魚腥味同雪藏味

但如果係豬肉腥味
一定要用跑活水方法先去到
姐係要不停用水沖 一路沖一路壓
沖走啲血水
大約沖5-10分鐘印乾先得

或者凍水落肉 煲到水變熱同滾
大約5-1.分鐘 呢個都可以去到腥
但呢個方法會令到啲肉煮個陣無咁滑

而最簡單既方法係好似出面餐廳
用大量重口味調味去遮左佢
Eg 醋/豆瓣醬

我怕貓

淘寶買，連埋運費TOTAL HKD $411

點解你咁叻 自學嗎

同人夾租緊 但大家閒時先吹陣水其餘時間自己房多
同獨居冇分別
一星期洗一次衫
太多頭髮喺地下先掃一次地
一星期煮一至兩次飯
覺得好自由自在好得閒

佢已經日日對住四面牆
攰都唔係唔放嘅藉口
你無諗清楚先養好不負責任

屌你老母 報警告你非法禁錮同虐蓄
牙蛇一定身同感受咬鳩你

落雨係咪照放狗 認真問 覺得好DIRTY

就嚟連票都冇得投喇

緊急! 反DQ!
用自己email send 意見書!!!
生產器出嘅不受理

想同樓豬住

養狗係要日日放㗎 狗會抑鬱㗎

係 我住個頭好多人放狗 大家都係咁放 d狗會著雨嬲

樓主養貓算啦

今個禮拜先啱啱搬出嚟
可能只係出嚟一年，可能咁就一世

有D好似可以

住啟業？

自學 出黎住先開始煮
不過都係經歷過無數失敗
先會有呢啲經驗之談

一開始煮一餐用2個鐘
仲要洗勁多野
到而加識得醃定哂處理好哂
簡單菜半個鐘就搞掂

可能？點解咁講

我無fd

不是

無欲無求生活真好
咁既人生會唔會無目標

目標就不嬲都無
唔係都唔會搵得13k啦

原來連登都幾多人自己住

獨居老人其實住得仲舒服

有d傷心
但同時為脫離佢感到高興

一個星期先放一次狗
你不如俾番隻狗你老母養啦

租屋定點？幾歲 收入大概幾多？
我都想搬出黎住但d租真係好貴

獨居十年路過

從此巴打絲打都是你朋友

你值得更好一個托付終身唔到既男人要黎都罷

你結咗婚到時點算

做無飯家庭

上網睇下d簡易食譜，咪一半街食一半自煮，deliveroo又得

收唔收留我

初初會悶 慢慢就適應
放條後備鎖匙在屋外隱蔽安全地方，以防萬一
同隣居打好關係，有需要可求助
急救藥物和用品放在指定地方，定期檢查有冇過期

有無日日帶女上去砌先？

有無日日搵仔屌閪？

你個波幾大？你幾高？

佢成日講到好似我唔岩咁
搞到我以為自己真係錯

分咗喇？

暫時都係而家個男朋友煮
唔知佢是咪我老公呢

暫時呢幾樣都做咗，感謝

無呀，已經夠攰

32AA158CM

如果你係無收入既學生
咁你抽唔抽到屋都遲早要搬返去
返住學做PT都唔夠俾啦
好快就會用晒啲積蓄
同屋企人關係唔好試下當佢透明(?)

有空TG交流下, 我都獨居

你當呢個POST死架專登開黎就係交流下

獨居真係吃力不討好, 每日放工返去都唔想煮, 買外賣返去, 搞下清潔, 洗下衫咁, 已經差唔多11點要訓教。

咁針無兩頭利既
雖然吃力，但有自由自在既感覺喎

供埋樓都無咩錢剩，放假唔敢消費。。。。。淨係去行山算。

鄰居你好

唔知點解我買咗好多野...
我有MARK住每日消費
日日都有支出係買野
反而我無乜社交生活 慳咗應酬呢筆

我估唔到去到21頁先有人講

我都係一個人住緊
搵少你一半但交貴你一倍租

真係鄰居？

我住南
去開德發食牛面

我每個月供樓都好多錢....仲有管理費差餉，就ＧＧ，好彩仲係單身。

我唔識呢間喺邊個位？
基本上我淨係會幫襯譚仔同M記

巴士總站上面wo

2樓街市更加唔入啦...唔覺得勁DIRTY咩
反而食過一次壽司檔，啲三文魚有骨

我未開始供，可能下個月就開始
我諗加加埋埋要3K一個月
如果跟返我上面個支出表咁計
咁我以後真係儲到既錢係$0

供3K?咩樓咁把炮?我每個月都要使兩萬係層樓....

四年獨居公居撚

3K係3000喎
其實只計供樓實際係2千
只係我計埋管理費 保險啲野預3千姐

有無發生過啲咩好深刻既事
今朝先見到隻蜘蛛唔敢打
用吸塵機吸咗佢

我知3K係3000啊, 我係qualified accountant, 香港有樓供咁少?

唔係街市入面 隔黎有個類似熟食區有四間野
打冷 車仔面 牛腩麵 茶餐廳
魚米果埋鋪頭正上方

得閒有冇搵D FD上來坐下?

公屋有政府做擔保
唔使首期 我全按
45萬分25年還

帶左幾多條女上樓

原來公屋可以咁玩, SOR, 無留意開。

係呀，我就係講入面果4間野
我食過翠屏茶餐廳既早餐 至少好過翠林園
BTW你南邨都要過黎食野好慘
我係你可能會去APM算

觀塘友可以去觀塘試下我中同開果間腸粉。

新開果間？係咪和樂邨對面？

觀廣, 打錯佐, 個名好中國風的。

直接搭小巴出協和果邊
過多一排換過晒廚房啲野先自己煮飯
發撚晒霉

叻女

同女友同居 500呎
盡量自己煮
日日吸塵 隔日洗衫 一個星期做一次大清潔
不過好free

係咪地下果層 我平時有去買開三文治
見有幾檔腸粉 你同學好叻仔喎做老闆

上左報有開新店果間？
呢排全港愈黎愈多廣州腸粉鋪

係啊，個名好中國風就係架啦，我地成班都三張了，有些少實力正常。

分店*喺采頤？

琴晚我買外賣 返去用自己餐具食
只係一對筷子同匙羹，放到今日都未洗

係啊，你估中了。

我煮既話仲會整多Ｄ，帶埋飯。

包打住邊，我幫你放
最鐘意狗狗

我以前4個人都係隔日洗
你2個人都隔日洗 儲夠一機衫咩？
不過我自己可能都要儲一星期先夠一機

我果邊得啲細蜘蛛，但見佢係死角又幫手食蟻就冇乜點理
反而我果邊蟻患好嚴重，試過由廚房爬到我電腦枱，搞到電腦mon、手機、書都係蟻

試過有次無啦啦聽到類似直升機聲，睇一睇先知有隻疑似蜻蜓飛咗入廚房佢啲拍翼聲勁到

讀大學果時經常有FD上嚟玩或者過夜
但出咗嚟做嘢就

我屋企都好多蟻
擺野食擺杯水上枱面好快成team蟻出黎

普通朋友gathering、傾下計就有
女朋友就

近排先有啲fd上黎當冇野玩既party room

我屋企無蟻
但係有啲一點點好細隻唔知係乜既野
專係牆上面爬 佢仲細隻過蟻

有土地但無女
有女但無土地
我會揀土地

一個人住，超爽

巴打有冇搞搞佢
我都試咗好多方法先將佢哋封鎖係廚房廁所入面

冇呀 等冬天佢地就會消失

放滅蟻藥(?)

而家班FD路過會上吓嚟嘅
試過特登上嚟屙屎

呢個真
來日方長有地會驚冇女？

想知你地幾多歲開始自己住

我係沿住條路噴滅蟻水，噴到疑似源頭為止
但過一排又會係其他位出現不過起碼冇攻入客廳先
而家就用滅蟻藥餌引佢哋出嚟食，等佢地唔好亂走

咁忍得

Me獨居

唔好自己煮，我計過同你落街食一餐差唔多價錢

上面都有巴打講其實差唔多
最近發現有16蚊一個飯

19，搬過一次，計埋舊屋其實應該係5~6年先啱

可靠既Wifi同影印機係必需
仲有要有雪櫃
煮食係次要
獨居應該訓大床

19歲就一腳踢
不過我都寧願早啲適應自己生活
我而家26歲仲係乜都唔識咁

有齊

巴打識野

大床走唔甩嘥位都咁話

但我都係訓一邊

有兩間房 吉左一間仲係雙人床黎

當初真係幾辛苦一切發生得太突然
但我而家都唔係話生活得好有質素
外賣/出去食真係基本放工勁攰唔想煮

不過最緊要係健康，獨居一病都幾大獲

唔通係翠杭

係呀，我最近都諗緊病呢樣野
通常一諗就發生，都係唔好諗住

由呢個po睇到港女係咩撚都唔識

兩間房
巴打住大單位？

我姐，香港仲有好多好女仔

其實我都係唔識煮野食姐
其他家務無問題架喎

有冇例子，冇追po

洗唔洗返工

要呀，返緊

唔識煮野食

最嚴重試過生水痘，生到成身都係
痛到爆完全唔出得街，硬嘢又食唔到
好在仲有老母上嚟幫手如果唔係可能真係要入廠訓/死

No la 依家先知我果棟算新

三百幾呎

新樓好多都好大，我呢邊啲舊樓先咁細

冇迫你走？
當年我本身住45x呎，得返一個人之後唔夠半年就比人迫遷

好多人係比緊樓主既租金
後面加個0

唔係得1個名

之前多人住好逼

真係好

好悶

無時間放狗點解唔養其他唔使散步嘅寵物？

唔洗返工既日子有咩做

10年前屋企養落的了

唔使返工既日子其實我最想留喺屋企HEA
我係一個由細到大都好痴家既人 可能係懶啦
有時咪落佳寶買野囉 最近係佢

點解可以咁快有公屋

係本身由細到大都住緊的
同屋企人住，佢地而家搬咗，我變成自住

煮食我有經驗，般出黎第6年後我發現煮意粉係方便過煮食，同簡單

同樓主情況好似
宜家年幾lu

我記得樓上都有人話過同我好似
但係邊方面似？

你有土地有仔......

意粉我都想試下整 肉醬意

你睇我好 我睇你好架咋

我有土地兩年, 層樓仲值8位數, 但都COW唔到女。

你隻狗幾歲 男定女
利申我都有隻芝娃娃 但自己住照顧唔到所以放係屋企人度

證明問題出喺另一度

肥7毒

10歲，女仔黎
屋企人果邊唔養得俾唔到佢地

你幾時搵返個
有樓係手喎

緣份未到姐，行出街大把人條件差過你都拖住一件啦

KEEP住搵啦, 但有時傾到計, 出到來食埋飯都無下文。我係唔靚仔, 但唔算樣衰既。

唔通係身高問題

175唔算矮掛。

咁唔通你好老啦？
屌 問完自己都笑咗
其實呢度好多荀盤
有自己地方已經贏過好多人!!!

老夫係老啦, 三張了。

識氹女仔開心就得嫁啦
你本身又咁好條件

岩呀，唔樣衰，175，有樓，係女都濕晒啦

同我果隻一樣 10歲女 但我果隻黑白色
係咪同你一齊訓

唔係，啲毛甩太勁，同埋佢沖完涼一個星期唔夠就臭臭地

獅子風範

我研究緊個APP點玩

好似可以揀幾個 1對1咁傾
當初我玩果陣個APP岩岩起步
啲人都好純 真係FOR傾計
而家全部變晒招SP/傾咸野

invite佢等佐10秒無反應係咪即係佢唔受?

係 又或者對方有時睇唔到 亦都可能個LIST滿左人接受唔到你
好似1個人最多3個CHAT(?) 好耐無玩唔記得了 試下無壞既
你如果喺TOPIC度打自己係絲打 應該瘋狂俾人ADD

有公屋 好爽

當初手機網絡未成氣候好多都真係識下朋友咁
依家我都唔會抱有咁既心態
最多玩下tg谷 一個起兩個止
依家真係男既約炮女既sell野

而家TG谷我都入唔到 揀唔岩 啲人唔出聲唔知做乜

咁你就咪撚學人養狗啦屌你老母

玩左半年到tg(再之前都有但好耐之前）
通常一個谷無論有幾十人至過百人
活躍分子大約會係唔超過20
而其他人可能都成日用tg吹水但會係其他谷
死谷不外乎幾個原因
活躍分子個個出晒pool（本身有伴唔計）
男女比例失衡（至少男女要有73）
個谷開左一個星期未成型已經無人出聲
如對外開放 谷友太多私約圍威喂（私底下傾咁要谷黎做咩？）

入谷真係好睇緣份主要同人啱唔啱嘴型

上連登傾仲岩傾過係GROUP
但係呢度唔俾人留TG好似(?)
不過又試過離開左連登之後私底下無野傾

真 所以我都唔留tg喺連登
留左傾幾句就會冇下文
當然識耐左另計啦～
同埋連登好處係24/7
隨時隨地搵人傾都得
隔一段時間覆又得
得左
得埋右

我獨居一加上home office 直頭不見天日
試過買好餸之後 個幾星期無出過門口🤣

鄰居要打好關係

屌 忙到唔記得係連登手快用左emoji

睇錯幾個星期嚇左嚇
有時我會幻想 如果自己一個突然暈左咁點 痴線

會好頹喎巴打
係屋企太耐求其搵個籍口出去行下

你都幾得閒拍得住我

其實唔係出去見女朋友 或者見客 我真係可以唔出門口
我都諗過 可能暈到夠鐘醒
Btw 公屋+1
幅牆好薄 夜晚走廊聲好可怕

公屋真係好正 唔係想吹奏啲咩
但而家一個龍床盤都幾百萬

Ya 運動撚
同埋部機容量唔大
日日都執衫摺衫咁

就算遲下買樓 都可以有資格平啲買居屋 真係無得輸

返工兩日半
返學果邊又準備暑假
好撚得閒
但時間真係浪費晒
無咩心機去做應該做既野

望下出面望下山望下樹林 然後又繼續it毒j
加埋煮飯家務 一日好快又過左 夜左又唔出去了

叫女朋友送外賣上黎

女朋友可以留宿真係最幸福既事

*獨居生活入面最幸福既事

我果隻臭臭地我都覺得佢香架
你果隻有無絕育? 我果隻無 而家仲有時會有m..

睇cctvb都唔放狗
你食屎啦

狗要絕 除非你打算俾佢生一下一代
絕左除左無咁多麻煩既生理現象 仲減低好多病既病發率

私人空間係咪大左好多？
帶左幾多條仔上門做愛？

原來真係細佬

感情好就係

細你幾個月咋

佢頭一次黎M之後就絕左
其實我覺得個身係香 有陣米味
佢主要係口臭姐

感情很好 咁耐以嚟無架嘈 有唔啱大家自覺認又體諒對方 加上兩個都宅 宅家拍拖完美

樓主咪可以啪啪啪

吃開貴嘢睇Bob 叔
吃平嘢 睇越煮越好

你估倉鼠咩
不過唔養狗怕你悶死

而家入紙排係咪要排四十年

有個家庭6年到

單人應該排到2047 可能公屋政策取消都未有

有冇後悔自己搬出嚟住?

不過公屋好多痴線佬鄰居
唔知係邨齡問題定點
大家有冇呢個問題

鄰居無咩特別
但樓下係啲弱智宿舍成日喺度嗌

非哂命認真問
屋企有間居屋，500呎，2房，想下年自己一個人住，淨低果間房攞黎做咩好? 有咩要注意/依家學定? 暫時諗到熨衫，洗廁所，煮飯唔使因為我一定唔會煮

平淡都係福氣

獨居左兩年 成日驚比人爆格 （1樓）同埋怕失火
去旅行超過兩日先會閂哂電制
同意同管理員打交道好重要 鄰居就...太多廢老冇野好講

有無樓都可以架

我屋企就係6年鬆啲 3人家庭排

無呀 覺得一早要咁
但如果無養狗其實會更好

我呢層無 但知道其他樓層有
我呢邊老人比較多

淨低間房做客房啦
如果鍾意招呼朋友可以過夜嘛
無乜朋友就做雜物房或者衣帽間(?)
學既野我覺得主要都係識自理
至少病左果陣照顧自己都要啦
處理昆蟲既技巧，學下點樣有效率咁分配各樣家務
我發覺做家務都有分先後
例如收好晒衫、抹好晒枱先吸塵
如果唔係啲塵飛晒落地又要再吸過
同埋我會MARK低每日做左啲咩家務
例如床單兩星期要換一次 我會記低邊日換咗
始終太多野要做 一定記唔晒

如果本身子女都有名係好似得...我都唔敢SURE

敢問樓主今年貴庚?

26

電制除左WIFI長開 其他出門一定閂 係因為覺得嘥電
但聽講一開一關呢下先係最食電？

其實最近我都有小小想搬出嚟住嘅feel

我明, 我以前上過去, 係比較多傻佬。

你諗清楚先, 要自理好, 同埋每一蚊都要自己出。

一諗到錢呢方面就係好大問題, 因為我而家仲係學生, 但係又想有多啲嘅自由空間

你如果係租屋既就死佐條心佢啦，每個月要交租唔講得少。

咁巴打有冇啲建議係想俾第一次自己搬出嚟住嘅人?

我諗你度掂租金先, 其他咩都係假。同埋之前D巴絲都講佐, 你要識做家務, 同埋有時一個人會比較孤單。

家務我都可以handle到嘅, 一個人呢啲就已經習慣左, 最大問題真係錢

無架, 你預SSP, 土瓜灣果D套房都要3500-4000, 加上水電500走唔甩。

搬過出去住，真係返唔到轉頭
奈何出面租太貴

無錢唔洗諗
有錢乜都得 話之你請埋鐘點幫你做家務

你一個人住？我電費扣左資助都係幾十蚊兩個月

直接買個部la ，唔好餓親狗狗

咁又唔會 鄰居就係互相幫助

我可以幫你撚狗

我電費一期800 蚊一個人住係咪有啲問題

我之前4個人住都唔使咁貴喎

你會俾佢咬

Mr Right會令你自信，
會令你搵到自己既價值

但Mr Wrong會令你自卑，
會覺得自己咩都唔好

雖然唔知你做既野有冇錯，
但如果個人一直令你質疑自己，
覺得自己乜都錯乜都唔好，
甚至覺得自己冇價值的話，放手吧

佢唔適合你，你同佢既關係好唔健康，
係發展唔到長遠既關係

對的人係會互相幫助、互相扶持，令彼此進步，變得更好架

加油呀絲打，嘗試信多d自己
希望你都會遇到你既Mr Right啦

1.你電錶壞左
2.你比人偷電
3.你種大麻

笑到仆街

好耐無笑 俾我笑下

你個名都好好笑

我自己作

樓豬月入大概幾多啊 會唔會諗住遲下結婚買樓
你知啦 公屋咁多廢老 道友 有條件走都好啊

月入13K左右, 結婚唔到我諗...
買樓已經安排緊 下個月都應該要開始供
公屋雖然多廢老 但我呢度真係好好住
人人黎過都咁講我都想住到死為止

咁你約貓好啲喎 唔使放

佢驚貓x12

居然有人記得我講既野

wow

但就算唔驚都應該唔會養貓 我鍾意互動

都係既 住落始終有感情
咁買樓你計劃左係買私樓定點啊
唔怕月入唔夠過唔到壓力測試咩
Sor 有少少直接問

洗唔洗咁大反應
我份人細心到好似個女人咁
只限對人 自己例外

無追post 純粹唔想你虐待隻狗啫

鐘意互動 但係淨係一星期先同隻狗落街

買而家住緊呢間公屋45萬
分25年供呀 按揭已批

因為通常都無人記得
即係日日食屎 突然果日唔洗食都已經好開心了

係屋企同佢玩
我會放返的了

正喎 聽你之前講大細 個價都算合理範圍啦

只可以話拎住45萬 出去買個廁所都唔知得唔得

羨慕

好想有得住公屋

所以你係私樓？

無你份排即係間屋無你名， 家人搬走左唔收樓仲可以轉比你？

我屋企兩個雪櫃
電熱水爐
平時夜晚開冷氣
有神位個啲長明燈

有無必要兩個雪櫃
不過好似話電器上面貼既能源標籤都好大影響
要用一級先最慳電好似係 係咪用正最食電果啲

係呀 可能我多電器
我個頭好潮濕，平時又要開抽濕機

咁你呢住緊咩

我用緊petkit，佢斷網都可以出到，我覺得ok

心諗 你個頭濕咪用風筒吹
Load一陣先get到話你住果邊

但耗電量大既通常都係發熱野/制冷用熱交換
行摩打/電子野唔貴得去邊

我發覺我仲未收到自己住之後既水電煤單
上一張5月既單屋企人仲係有份用
下一張就應該真係準確了

借半個位比我瞓, 唔想再響屋企住

之前唔用連雪櫃都冇開
依家沖涼都係沖凍水（用煤氣）
冷氣有人黎先開 自己一個唔會開
神枱盞燈燒左都費鬼事換

用得著電既得燈 風扇 風筒 電腦 手機

成日睇av都冇人理

終於唔使用手機睇，用電腦睇，用電視都得呀！

唔著衫喺間屋周圍走都冇人理
睇av好小事

咁合理喇

我會當你係巴打

Cls
有苦自己知

終於解得通 哈哈 我之前唔敢講太DEEP

獨居有冇咩特別野

多謝 我都唔介意同你做好兄弟

Yes, 我自己申請排得咁辛苦先知原來有分戶會激死

邊方面特別先？
優點係特別FREE，以前做咩都就住就住
夜少少講電話又話嘈到佢，開燈又照到佢
而家咩都唔使理，想幾點訓，幾點食野都得
無啦啦想落街都無人問長問短，喊又得

缺點係無人同我傾計，你見我回咗咁多野就知我鍾意講野
而家日日返到去都無得講野，同埋無人幫我打蟲，想死！
有時都想屋企不如有隻鬼同我玩下傾下

有人係會扮嘈交申請調出去架
但我地就做唔出 本身好好感情 加上犯法

呢d真係新移民先做得出

你一人申請？我聽過一個舊同事講 佢18歲排到28歲都未有

我兩人 排6年

想問下一個人住正常水電幾錢到?

計幾緊有幾多樣使費 -
行
食
水電
娛樂
家用
mpf
儲錢

仲有冇?

保險?

應該幾時同屋企人講好如果想下年9月開始獨居

當你準備好資金既時候，任何人反對都阻你唔到就講啦
我費事你講完原來做唔到，咁人地就會當你玩玩下
BTW 知唔知佢地支持定反對？

未同佢地提過呢個諗法
資金係指?

咁你出去租屋，要租金同按金架嘛
一簽就最少一年死約啦(?) 雖然我唔知係咪
咁你呢筆錢預好咗未先，同埋頭先你計緊既日常支出
每月水電煤之類，確保你既收入負擔到先好搞

通常一年生, 一年死, 兩個月按金。

我自己住之後 家用反而俾少咗好多
咁OK啦，其實既然有機會自立，試下都好呀
掛住既最多咪一星期返去食飯見下囉
你遲早都要大個仔啦

唔使租咁唔多錢啊, 咪水電煤, 管理費同差餉。

我比$1000銀算

我都係台北獨居緊， 冇朋友好悶

冇咁方便

咁我係夠cover既 等我探下口風先

不過你家用比返多少少, 始終屋企人無佐個租金收入。

洗衫點搞？
一個人住幾錢邊頭？

有洗衣機就簡單, 再唔係就去自勝洗衣鋪

水電煤正常水平預幾多一個月?

毒居10年正撚到喊[sosa

有台妹

一個人住你預1000左右, 但我自己就會貴D, 因為有用乾衣機。

我都預1000，其實都預鬆咗好多，我無幾可煮食
btw 如果我下次換洗衣機，我都會買有乾衣功能既！

依家台妹得罪你咩
有容奶大

膚淺！

係咩朋友都冇， 不過一個月有兩星期係香港兩星期係台灣

朋友要認識先有架嘛

外國巴
有冇食鬼妹

apm?

獨居咗4年 晚晚出街食 無益養但又懶得煮

朗豪坊

但係出街都要諗下食咩
我有選擇困難症

我電費一個人都500兩個月
有時出左去一日番黎發現冇閂廁所燈
同埋電腦我長開

屌 尋日先唔小心去咗食
個龍蝦山同鹹豬手難食到仆街啊
仲要成3舊水一set

自膠
係我住嗰頭好潮濕

我都唔知，都係長開wifi，冰箱，貓水機個d

呢張近期的

而家先知有網上帳單申請先

係呀 中電app 好方便

出旺角大把野食點解揀佢

係咪絲
可以陪你渡過孤獨既晚上

1823舉報下濫用先

因為佢唔使排隊終於明佢點解無生意

但有男朋友不了

有冇食過狗屎？

同屋企人住 居

無

痴線，我5月中開始自己住，居然交咁多

咁貴？我交開300頭

公屋自住

獨居飲食方面真係好大難題

岩岩探左口風，兩老希望先將居屋放租，等佢地遲啲唔係香港長住先有機會自己住

背景同你幾乎一樣，過去十鬆d年女友都會weekend黎過夜
自從2個零月前分手正式開始真正獨居生活，得自己一個孤獨既感覺好難言喻

等多兩個月收下一張單觀察下

而家每日都買

遲啲即係幾時先？

有咩慘得過班fd唔識打牌
仲要唔夠腳其實

咩事十年都分手

搵你鄰居打咪得

飯都唔識煮 垃圾黎

我係，交俾你了

有晚小事吵左兩句就消失左，沒講任何野一直已讀不回踏入第三個月
被分手前覺得咁多年感情基礎係無敵，而家覺得過程越耐留低既包袱同傷痕都會越多
累積到一個點可能就係佢離開既原因當然仲有我脾氣唔好易受情緒挑撥傷害左佢
好想有機會大家傾下但唔想逼佢，如果佢希望用沉默結束關係只能夠尊重

一丁友煮飯好沒效益又要洗餐死，多個人講好食唔好食起碼多份樂趣同動力
貪快既就唐記M記，多數茶記飯炒粉面凍檸茶，最慘都係沒菜食又重油好唔健康

好慘⋯奉子成婚咪得

用細路黎綁住對方仲慘，連個細路都慘埋

果陣大家有共識做足措施唔要細路，而家連電話都唔會聽見面機會大概等於林奠下台
最慘其實係佢，上一任食軟飯又會郁手打佢，然後比左最值錢果十年青春我但我帶唔到佢到終點
我地都係marvel fans估唔到睇完endgame唔夠一個禮拜我地真係endgame

正常毒居既電費

一個人養狗而又成日唔係屋企既話，係咪唔好養？？？？

羨慕可以自己一個住 我入息爆晒排唔到公屋

十號風球照落

點解可以咁平.....

我都想知

唔開冷氣

都唔會平到咁.....係咪燈都唔開

今期張單應該貴返，有客到所以開返冷氣同雪櫃

幾時帶我去睇下

啲收納方法有冇咩推介

對波有幾大？

32aa

做我好朋友

東涌？

只能說壓縮袋真係一個好偉大既發明
我無買太多收納箱，見到有箱就會想放野入去
變相越來越多野，你啲野少自然唔使煩收納

屌你

痴線
小學生都知狗要出街散步
好心唔好養啦
鄧隻狗辛苦

公屋養狗就唔好開post

好呀

痴線 仲平過我

你單位幾大先

知但無盡責，以後盡返

2百頭好似係

咁你交幾多呀

會唔會寬敞戶要搬

租置公屋有得買真係好正

唔會，要就申請唔到買啦

可惜有點太遲買

屋企廿幾年前就買咗層公屋 點大執都得 fatfat

我係外國都自己住，好爽

最驚係見到小強之類

你之前果啲post係咪同一個故事人物黎

巴打點解自己住 我都好想自己住

點解要獨居呢?

除左頭3個post，其他都係

唔算係我做主動令自己一個人住
係因為本身同住既屋企人搬走咗

屋企人搬走咗

自住唔好？

好好，係我想要既生活模式

獅子絲打 我都係獨居 殺蟲水記住放喺啲隨手可得嘅地方 前幾日同隻飛曱甴大戰完

你識我

隔離獅子post呀絲打

咁全部野自己搞掂 會唔會懶煮飯

要記得買啲餸/野食返屋企個時要留意個份量同張期
好多時一個人未必食得曬又過左期又好浪費
跟住係一個禮拜送一次廁所 吸下塵 抹下個廚房個啲 要保持乾淨
垃圾唔好擺咁多日 三四日好掉一次
床單 被單最好兩個禮拜洗一次
堆埋啲衫褲一個禮拜洗一次
枕頭套幾日就換一次
平時勤力啲洗碗個啲
呢啲俾你參考下

開完呢個POST之後就無煮過了
真係買飯仲經濟

foodpanda.......

搵到有間16蚊一個飯

搵狗屎食

邊間

「巧手」，喺協和街

好羨慕你一個人上到市區公屋
人生勝利組

唔是一人上，出世已經住緊

都就快沉喇

我幫你今晚推到上1001

幾時一齊落樓下食譚仔

一個人住有強真係會似困獸鬥咁

幾時都得啦

最驚佢生咗蛋，咁就仆街了

約個時間

都係費事男朋友唔鍾意啦

我都獨居咗差唔多一年
互勉之

獨居左兩年 屋種同你一樣

我黎煮野俾你食呀

啟晴 德朗?

學吓啦。

獨居呢樣嘢真係好矛盾
自己朋友唔多，亦試過叫佢地上黎之後間屋好似比人洗劫完咁，執左兩日 之後都有陰影

但有時候返到屋企靜英英又好寂寞.....

岩岩3個月，習慣晒了，原來我都幾鍾意靜

多撚謝晒

最近煎過三文魚 嘿

我淨係會俾兩個朋友上黎玩 傾下心事
可能都識得耐 我照直講叫佢地唔好整污糟我屋企

想食咩呀今晚？

望我USER NAME

一次係打邊爐，一次係bbq，洗碗洗到我想嘔
之後就淨係比兩三個好朋友上黎咋，但其中一個係勁論盡嘅人，梳化都比佢辣左兩個”lon”

我想養狗架，不過.....

我地嗌外賣 一係食飽先上去傾計

我叫我隻狗整俾你食

HI SISTER,我應該脫單了, 感謝上帝。

omg，有無details！恭喜你先！

遇到識飛小強點算

殺 ！蟲！水

屌你老母咩 一個禮拜出得一次門口 做你隻狗真係生不如死

又比人推返上黎
你 最近還好嗎 尚愛看少女漫畫嗎

獨居養唔養動物好？
想一個人行開行埋 出走一陣都好似無人會幫自己照顧d動物咁

養個女朋友

掛念你

如果我本身無養開 我應該唔會養

有殺無賠！

好想自己出黎住
但又搵錢唔多
真係閒閒地都用你4-5成糧
雖則屋企有間房
但兩老時不時爆大獲
老實講真係好攰
有時我登係街跑步跑耐D都唔願意返屋企
就算返到去都閂埋房門算

我都獨居緊 悶屎

有房算好好 香港地好多年輕人房都無

獨居左三年

原來我又係同樓主一樣 住果類 香港人

岩岩做完家務 攰死

順便問一下如果獨居兼夾單身，d時間係咪仲漫長？

係

搵勢藝做下

睇下書 打下機

唔係讀書或單身都做到

唔明 睇書 唔關讀書事喎

獨居自膠

最近同老婆分居，獨居緊，好爽

你係咪之前呻過無性生活嗰位巴打

我獨居左4-5 年，我都有養寵物，其實唔洗成日mon 實，我出門口前會fill 哂d 水同糧先出門口
閂好d 門窗就ok

搞咩分居呀

佢成日嗌離婚咪成全佢

點申請？ 排左幾耐？ 表示好葡萄可以獨居

應該係屋企人係戶主 佢有戶籍。但戶主有屋住 所以得佢一個住